{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025486",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "모녀도"
    },
    "text": "自治体の開発計画はなく、施設としては無人灯台があると言われています。島周辺の領海基点無人島署はなく、過去には住民が居住しておらず、今後住民が居住する可能性もないものとみられます。また歴史的価値はなく、その島の周辺海域は海藻類、貝類など漁業やわかめ養殖場として利用されています。管理現況を見ると、保全山地であり公益用山地に分類されており、自然環境と生態系を管理しています。地形と地質的には南西-北東方向に長い楕円形をしており、非常に平坦で岩盤で構成された岩島です。構成岩質は白亜紀凝灰岩であり、激しい風化作用を受けており、節理が発達しています。主要陸上動物は観察されたものがなく、主要海洋動物としては海洋無脊椎動物18種と海藻類7種がいると知られています。陸上昆虫の生息地としては適しておらず、陸上昆虫類の出現は観察されておらず、植物や植物が全くないものと見られます。周辺海域の景観は高度3mの小さな島で、構成岩質は白亜紀の凝灰岩が基盤岩を形成しています。海島はこのような特徴を持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "この島には無人灯台があると言われています。"
        },
        {
            "question": "島周辺の領海基点無人島署はありますか？",
            "answer": "島周辺の領海基点無人島署は存在しません。"
        },
        {
            "question": "この島には過去に住民が居住していたことはありますか？",
            "answer": "過去には住民が居住しておらず、今後も住民が居住する可能性はありません。"
        },
        {
            "question": "この島には歴史的な価値はありますか？",
            "answer": "この島には歴史的な価値はありません。"
        },
        {
            "question": "この島の周辺海域はどのように利用されていますか？",
            "answer": "この島の周辺海域は漁業やわかめ養殖場として利用されています。"
        },
        {
            "question": "この島はどのように管理されていますか？",
            "answer": "この島は保全山地であり、自然環境と生態系を管理しています。"
        },
        {
            "question": "この島の地形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この島は南西-北東方向に長い楕円形をしており、非常に平坦で岩盤で構成された岩島です。"
        },
        {
            "question": "この島の構成岩質は何ですか？",
            "answer": "この島の構成岩質は白亜紀凝灰岩です。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような動物が生息していますか？",
            "answer": "この島には主要陸上動物は観察されておらず、主要海洋動物としては海洋無脊椎動物18種と海藻類7種が知られています。"
        },
        {
            "question": "この島には陸上昆虫は生息していますか？",
            "answer": "この島には陸上昆虫の生息地としては適しておらず、陸上昆虫類の出現は観察されていません。"
        },
        {
            "question": "この島の周辺海域の景観はどのようなものですか？",
            "answer": "この島の周辺海域は高度3mの小さな島で、構成岩質は白亜紀の凝灰岩が基盤岩を形成しています。"
        },
        {
            "question": "この島はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この島は平坦で岩盤で構成された楕円形の岩島であり、主要陸上動物は観察されず、陸上昆虫や植物も存在しない特徴を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 326,
        "QA": 485
    }
}